得罪講句印度咖哩真係完勝日式咖哩

日式咖哩係畀細蚊仔食

清真咖哩重正

咁偏

印度咖哩入面啲香料令到佢個味道多好多層次
不過我覺得湯咖哩有得撼喎(唔係一般日本咖哩)

香港D泰式咖喱好差 好多都水汪汪咁

你將樓下茶餐廳d黃薑粉咖哩
當左印度咖哩？
印度咖哩只係覺得好臭

你一定係未食過正宗嘅日式咖哩

食日式要配埋佢啲醬菜，但次次都見人唔食啲醬菜

暴殄天物

咖哩都要甜 又唔辣 仲要加舊濕鳩patty

兩樣野黎架wo大佬

日式印度咖哩好食

利申 成日係日本食印度野

根本係兩種食物嚟
無比要拎嚟比較

亞龍正

甜咖喱就最撚難食

咩叫無比要

印度咖哩

正統真係好d
味道有層次好多

日本咖哩我唔會當佢係咖哩

日本咖喱

重慶

麻辣燙？

有親戚係印度人
正統印度咖哩
每隔十分鐘左右就會落一種調味粉
煮份咖哩要成兩三個鐘
咁食落去緊係有層次過日式

點解成日都話日式咖哩= 甜?

係咪好多人淨係食過呢D 動畫包裝既小朋友即食咖啡 #sosad

我諗係因為以前香港入口既日式咖哩真係得呢D 款色，全部都係「甘口」，所以俾香港人錯覺 日式咖哩= 甜
亦搞到好多後來開偽日式餐廳既人煮埋D 甜既日式咖哩出
正如好多美國人以為日本壽司會係加州卷咁樣 #sosad

雖然日本咖哩史上的確係因為佢地以前唔受得辣，而且因為佢地係受英國影響先學識咖哩，所以用蔬果炒底做BASE令佢無咁辣，但絕對唔係得個甜字囉。況且隨住時間推進，依加日本咖哩進步左好多，好多咖哩餐廳都係融合東南亞/印度風格既咖哩

另一方面，大家都知日本仔痴痴地，如果你想追求辣度，日本仔大把「激辛」俾你地去試；要講香料種類配合，佢地都可以玩到幾十種香料混合。或者你始終覺得日本仔比唔上印度，但都絕對唔係一句甜就KO囉。

煮咖哩一路唱住印度歌會更加入味

地獄鬼國收皮先啦

因為日本係戰後維新時期引入咖哩個時用紅蘿蔔，洋蔥同薯仔替代左原本既食材
呢啲野煮出黎就甜多於辣

睇書講

伯母唔畀你媾佢個女呀

佢地班on9撚識日本咖哩本來係日本海軍係英國學番黎後再自立出黎既煮法咩
甜係比細路食果D黎架

日本果d咖哩似甜品多d

以前住公屋隔壁住咗個印度家庭，佢地一整咖哩果陣香味
（可惜果時細過未試過佢地d咖哩 ）

食埋堆垃圾香料食死你啦食食食
優越的日本文化要你批評
主觀野唔岩自己口味就話人垃圾

利申: 只食印度咖喱

邊度可以食到你講既日本咖喱

旺角咖哩 正宗印度咖哩~~~~

全部咖哩都正

雪咖哩 雪咖哩 雪咖哩

英國咪又係殖民時期學印度
兜左個圈又番番黎 巴基斯坦泰國印尼咖哩都香過日本果d多多聲

日式咖哩狗也不屌

係日本有時會見到有印度咖哩餐廳會有衝動想入去試, 但係同行親友多數會bam

好重口味, 食完會成身一陣味

但係真係好正

好遺憾香港我真係揾唔到一間係OKAY 既
果D 乜鬼COCO No.1 果d 狗也不屌#sosad
鰂魚涌/天 坐忘都叫可以一戰既
其他真係諗唔到...

咁事實上咖哩發源係果邊，計歷史佢地玩左咁年，你要話佢地BEST OF THE WORLD 我唔反對
你睇返我原文，我只係要指出日本咖哩唔係 「等於甜」
因為太多連登仔覺得日式咖哩「小朋友食」「唔係咖哩來」

喺新加坡小印度食過
真係好撚正，仲要用手食特別滋味
再加多杯拉茶

咁真係得日式咖哩甜嘛
就算唔講味道 講材料
東南亞咖哩有豬牛雞/魚蝦海鮮/豆/羊 煮出黎係融入到同埋夾
日本最多都係豬/牛 再加d乜鬼吉烈乜乜 漢堡扒

真係係日本食既日式咖哩同香港所謂既日式咖哩係兩回事，人地d味有層次好多

有無啲同亞龍咖哩差唔多類型嘅咖哩店?
唔想去亞龍，間店好唔舒服

你睇返我講，我無話過無甜味
我唔同意既地方係
日式咖哩「有甜味」唔等於「甜= 日式咖哩既全部」
呢個POST 標題係「得罪講句印度咖哩真係完勝日式咖哩」
唔係「得罪講句印度咖哩辣度完勝日式咖哩」
好多人都係因為無辣度就入來話句 「甜，垃圾」就蓋棺定論
但無人講到印度或其他咖哩有咩優勝之處
例如話「日式咖哩香料味道層次不及印度」之類咁無可厚非

(我係咪認真左#sosad )

東南亞咖哩多食材變化呢樣完全係同意既
因為日本仔要維新西化先開始食返肉，佢地對肉既接受程度係近百年既事
所以選擇的確比較少
至於吉烈乜叉或者漢煲扒比較多我覺得係因為
吉豬、漢堡扒呢D 最易做、客路最廣又易同醬汁夾(基本上無乜醬汁唔夾...)

By the way，香港日式咖哩餐廳又少之又少，質素好差
由其係果堆偽日式食店買d 平價即食咖哩返來加熱
果d 真係無任何味道層次得少少甜味
我完全明明大家點解有咁既錯覺
另一方面我亦都up 唔出香港有邊間日式咖哩係食得過#sosad
Izumi、coco 、銅鑼灣多年既HoneyBee 甚至所謂過江龍Tiger 我都同意垃圾，其實去SOGO 買包靚既即食咖哩可能重好過佢地

至於日本果邊如果食連鎖既話，吉野家、すき家、ポムの樹果d 都係垃圾
一定要去揾local 小店先有好野，例如北海道變種既湯咖哩都唔錯
講到尾我想講既係
大家唔好一句「甜、垃圾」就封左自己既美食道路

(屌我肯定我認真左)

日式其實都唔係得甜
但真係唔夠印度咖哩玩

港式咖哩都好正

講風味一定唔夠，好正常
你去印度wet market 一轉人地d 香料多過我地以前舊香港米鋪d 米種類#sosad
家家戶戶由細到大都有祖傳family curry recipe
邊夠佢地玩

日本近年都好多菜，包括咖哩都開始吸收左東南亞菜(始終近返亞洲人口味)改緊
絕對唔係得個甜字咁簡單

港式咖哩我反而覺得隨住茶記越來越少開始末落緊#sosad

英式咖哩

好認真 不過你都講話好食既日本咖哩係香港接近無可能食到 日本又唔多 仲要識捐窿捐那先有
條美食道路都幾難搵下

港式咖哩好似係由巴基斯坦式演變出嚟

話“日式咖哩甜”代表“甜係日式咖哩全部”？

logic fail

有聲

印度咖哩=cappuccino
日本咖哩=babyccino
有咩好比

珍珠米甜
咖哩又甜
撈埋仲要一pat野

印度長身米

印度咖哩真係好香

印度咖哩忠實fans
個個禮拜去重慶

Agger

加埋d薄餅皮

生龍d巴基斯坦咖哩好撚正

日式咖哩撈飯好撚正喎

盲目崇日撚出沒

好唔鐘意茶記咖哩，同埋唔鐘意有青椒係入面，成日覺得好唔夾

有無人鍾意稀 d o既咖喱汁/咖喱油?

Agree 乜九咖哩蛋包飯簡直垃圾

日本咖喱無印度果隻香料

依個真，我覺得港式都好食過日式

你見d印度佬食到周身除就知印式咖哩唔惹小

附近有印度佬外賣
個咖哩配烤餅正到

日式咖哩都好食呀
得閒都會食咖哩蛋包飯

Lamb Pasander
Chicken Korma / Balti

日式咖哩都有人吹奏

就算樓上講到日本唔止得甜，仲有辣同香。日式咖哩都唔會夠印度咖哩嚟 因為印度咖哩個種多元化真係唔係日本發展咁短時間可以比較到。

不過始終呢到係香港，可能崇日啦，乜都係日本好。

利申：去過十次日本，未去過印度。
係英國食印度咖哩大。

咖哩應該巴基斯坦 , 馬拉，秦國最正

港式日式真係平均地差一截

印度我覺得一般

一路煮一路唱
嘟嚕嘟～嘟嚕嘟～嘟嚕嘟嘟大大大～～～👳🏿

崇日都要講日式咖喱真係shit

唔識唔好應該啦，有冇食過印式？ 定食過一兩間唔好就話一般？

巴基同印其實好相似，甚至乎係一樣，只可以話係同源，但如果一定要分，巴基斯坦完全冇印度咁多種同咁多元化。馬拉唔評論，係世界跟本唔太入流。至於泰式，紅青黃都係好正，味道好香，但香料唔夠多層次。

印度>泰國=日本

利申返先，泰國去過八次，鍾意食padthai 多啲

其實咖喱主要材料有啲咩？
聽講係肥到仆街

啲香料味好正
再配埋薄餅

香料本身係唔肥 植物野
但落得多油去爆就肥

我覺得屯門咖哩屋唔錯
可能我未食過真正好食既咖哩

印度綠咖哩先正

未食過好嘢就出少句啦

冇人講泰式？

青咖哩

印度咖哩你要計就直頭家家都有自己既配方

馬拉咖哩近似泰國D黃咖哩,加左椰汁入去

日本個特色係加左果蓉,所以D人會覺得甜甜地

九層塔係重點

d咖哩用屎同糖合成出黎邊有人食

低能
又係啲食過銀咖哩狗飯以為全日本都係咁
印度無鯨肉扒食啦掛？
海鮮無可能夠日本打掛？
唔同地理唔同地方有唔同文化同口味
咖哩講到尾咪spiced gravy
英國佬整既都同印度唔同
日本既有用番佢地本土既豉油做底汁

原意日本咖哩就係要將佢cut cost製造出一種低成本 用最少材料 易煮但唔咁易厭 高營養味道較出既「洋食」
比到當年既海軍食用 再推廣到平民
明治時代既日本窮到閪架

班智障正一單次元生物黎
覺得日本咖哩好食就「盲目祟日撚」
叫你去New Delhi食咪又鬧鳩人地獄鬼國

之前跟印度人學整咖哩

日本有好多好野食，但咖哩一定係其中一種算係比較差既

當年我都開過差唔多嘅post 但多好多負評

日本咖哩就算揀辛口中辛都係一味辣字
個味總係唔夠印度咖哩香口

我就覺得馬來咖喱最惹味

銀咖哩

紅字呢個真呀

其實就算日本咖哩甜
唔代表佢一定唔好食
就算印度咖哩好食過佢好多都唔需要睇低呢樣食物啫

工作關係每年要去幾次印度所以都食唔少。其實印度好大而且由好多唔同嘅歷史同文化組成，情況就好似中國咁。飲食文化嘅差異同中國都一樣，淨係講咖哩南方同北方已經差好遠，做遊客生意嘅又同本地人食嘅唔同，有好多辣到我都唔知自己食緊咩。

日本咖喱真係好撚難食

你係唔係戇撚鳩
我講東南亞咖哩種類多元化過日本唔撚係事實？講乜鳩鯨魚扒海鮮？日本咖哩除左吉列蠔蝦仲有用乜海鮮入饌係可以好食過東南亞既咖哩魚蝦蟹？甜耶耶根本都唔撚夾

又話日本咖哩易煮low cost 又話鳩銀咖哩垃圾 貴一倍既坐忘我都覺得只係勉強入到口渣 你咁撚識食有邊間餐廳同銀咖哩差唔多價位可以食到low cost又好食既日式咖哩呀 大快活咖哩都好食過你

前兩頁先有人數完香港日式咖哩全部垃圾 去日本連鎖店又係垃圾 要搵小店

講窮 印度東南亞唔撚窮呀？ 就咁去東南亞舖頭仔十幾蚊買包咖哩醬同去超市買日式咖哩磚煮

東南亞咖哩香同惹味幾撚多

仲有新德里我就未去過 孟買就去過一次 不過唔明同話日式咖哩難食有咩關係 不過崇日撚d邏輯係難明d架喇

你都識講啦
就算其他洋食和食喺日本都不斷跟住時代優化啦
相對日本咖哩發展咪停滯咪落後lo
就算而家攪果d藍色綠色咖哩
都唔係味道方面做工夫
純粹玩視覺方向咪錯晒lo

印度咖哩無論係小辣定係大辣都會食到種香味
其他咖哩係唔會有呢種香味

印>泰>香港>>>日本

口味既野好個人
你覺得咩好食未咩好食
咸魚青菜各有所愛

日本咖喱點同正統咖喱比
係崇日撚先話日本咖喱世界第一

連登仔真係
同食拉麵一樣每個人口味都不一架啦

有冇巴打食過以前一間叫「旺角咖哩大王」？個名好似係咁
間野幾年前汁左，有冇人知呢隻味邊度食返或者有冇重開？
佢d咖哩真係好好味....

你未食過真正既印度咖哩姐
仲笑人
邊有人話茶餐廳個啲係印度咖哩啊

日本咖哩響印度咖哩面前就好似Macaroni&Cheese對上正宗Pasta一樣係冇得鬥架

但大部份人都覺得日式咖哩垃圾
又冇唔畀其他人食

好多人接受唔到大日本帝國出品既野俾人踩

巴基斯坦咖哩
真係一試冇回頭
食過巴基斯坦咖哩之後每次見到日式咖哩都反胃

有冇人知道邊度有好食嘅巴基斯坦咖哩？ 以前樓下有間清湯腩有賣 而家執撚左
好想食巴基斯坦咖哩

Masala唔知係咪咁串，好香好好味
食過間剩賣素咖哩的超好食

咁都有得嘈交

咖哩達人

咁都搵野串串貢

做咩啫你

正如港式叉燒同日式叉燒，其實係兩樣嘢嚟

日本應該得湯咖喱可以同印度咖喱一戰

係香港邊度食到正宗印度咖哩
重慶果d都麻麻

真
但係香港 甚至東京食既湯咖哩 大部份都垃圾
係北海道食過一次 翻唔到轉頭

幸好無食，唔係一定食到菊花火辣辣

我自己係大埔由細食到大，咖哩至尊
出面食唔到呢隻味，唔知其他人點諗，我自己就差唔多兩星期就要食一次，我真係好撚中意食

好似由頭到尾都冇人講日本咖哩世界第一

旺角有冇邊間印度咖喱食？想試下

根本印度咖哩就係世界第一，佢就話日本好食過印度咖哩，仲唔係爭緊世界第一 ?

日本咖哩嚟講，五島軒唔差
唔會甜，同埋幾香口 鐘意辣啲加少少佢自家出個隻辣油，算係唔錯

重慶既味已經好近印度，
上次去印度個有個印度人問我地係唔係香港人，
佢話佢之前係重慶大廈煮咖哩，所以知我地講廣東話

上次去印度食既野全部都好好食，
雖然係全素，佢地有個甜品係用花同乳酩整，到依家都食唔番

ssp巴基斯坦咖哩幾好食

Vindaloo saag massala

呢間食過有藥水膠布之後就唔敢食

我都係lee黎架

配埋印度米

有冇人有正宗印度咖哩食譜?

印度就一定世界第一? goodest logic

印度米就真係無得輸

仲有masala tea 一定要熱
諗吓都想射鳥

邊度有得買即食印度咖哩 次次想買都只係得日式

日式甜嘅

北海道湯咖哩

磚簡直垃圾！

撐你
呢啲先係用心既comment

我去日本同印度時專登搵過地道咖喱黎食所以知你講緊乜

不過呢個post由頭到尾應該都係講緊「香港食到既所謂」印度/日式咖喱咋
算係我地

印/巴frd話佢地有成二三百種咖喱

咁佢地歷史悠久咁多，論深度咁實係吊打日本既

日式咖哩垃圾 食咖哩唔理香料配合仲叫咩咖哩

至於日本果邊如果食連鎖既話，吉野家、すき家、ポムの樹果d 都係垃圾
一定要去揾local 小店先有好野，例如北海道變種既湯咖哩都唔錯
講到尾我想講既係
大家唔好一句「甜、垃圾」就封左自己既美食道路

但係你講嘅係佔市場份額8成以上
亦係大眾對日本咖哩嘅認知
更加唔好講家庭式
你喺香港求其搵個印巴藉家庭
叫佢煮咖哩已經香到仆街
再搵一個日本家庭叫佢煮餐咖哩
睇佢拎d咩出嚟?